\begin{vocablist}
	\raggedcolumns

Ad, prep. with acc., \emph{to.}\jubi{ad}\jubi{bibo}\jubi{cresco}\jubi{curro}\jubi{díligo}\jubi{to}\jubi{drink}\jubi{grow}\jubi{run}\jubi{say}\jubi{love (verb)}\jubi{disco}\jubi{learn}\jubi{ecce}\jubi{behold}\jubi{ecce}\jubi{behold}\jubi{fluo}\jubi{flow}\jubi{inacc-e}\jubi{inacc-l}\jubi{lego}\jubi{read}\jubi{ludo}\jubi{play}\jubi{mitto}\jubi{send}\jubi{nec-nec}\jubi{neither, nor}\jubi{pasco}\jubi{feed}\jubi{per}\jubi{through}\jubi{rego}\jubi{rule}\jubi{scribo}\jubi{write}\jubi{se}\jubi{himself, herself, itself}\jubi{silva}\jubi{wood, forest}\jubi{vado}\jubi{go}\jubi{vinco}\jubi{conquer}\jubi{soror}\jubi{sister}

bibo, bibi, bibitum, bíbere, 3, \emph{to drink}.

cresco, crevi, cretum, créscere, 3, \emph{to grow.}

curro, cúrcurri, cursum, cúrrere, 3, \emph{to run.}

dico, dixi, dictum, díxere, 3, \emph{to say.}

díligo, dilexi, dilectum, dilígere, 3, \emph{to love.}

disco, didici, ---, díscere, 3, \emph{to learn}.

	ecce, conj., \emph{behold}.

	ego, \emph{I.} \S 27.

	fluo, fluxi, fluxum, flúere, 3, \emph{to flow.}

	in, prep., with abl., \emph{upon;} with acc., \emph{into.}

	lego, legi, lectum, légere, 3, \emph{to read.}

	\columnbreak

	ludo, lusi, lusum, lúdere, 3, \emph{to play.}

	mitto, misi, missum, míttere, 3, \emph{to send.}

	nec-nec \emph{neither, nor.}

	pasco, pavi, pastum, páscere, 3, \emph{to feed.}

	per, prep.\ with acc., \emph{through.}

	rego, rexi, rectum, régere, 3, \emph{to rule.}

	scribo, scripsi, scriptum, scríbere, 3, \emph{to write.}

	se, \emph{himself.} \S 27.

	silva, ae, 1, \emph{f., a wood.}

	soror, soróris, 3, \emph{f., a sister.}

	vado, vasi, vasum, vádere, 3, \emph{to go.}

	vinco, vici, victum, víncere, 3, \emph{to conquer.}
\end{vocablist}

%\subsection{Delectus 15}

1. Puer legit.
2. Puella scribit epistolam.
3. Soror ludit.
4. Ego curro.
5. Arbor crescit.
6. Agricola pascit oves et boves.
7. Vado ad Patrem.
8. Labor omnia vincit.
9. Puer currebat.
10. Quid dicis?
11. Magister dicit.
12. Equus currit.
13. Pueri discunt.
14. Milites in urbem currunt.\footnote{See \S 112.}
15. Deus regit mundum.

16. Nec scribit, nec legit.
17. Fratres tui pascunt oves.
18. Aqua fluit.
19. Fortis est qui se vincit.
20. Soror fratrem diligit.
21. Equi currunt per silvas et agros.
22. Arbores crescunt.
23. Ecce ego mitto angelum meum.
24. Dominus regit.
25. Vos bibitis vinum: nos aquam bibimus.
26. Pueri pascebant oves in montibus.
27. Magister puerum mittit.
28. Magistri vinum bibunt.
29. Puellae bibunt aquam.
30. Pastores in urbem vadunt.
31. Scribae dicunt.
32. Quem dicunt homines esse Filium hominis?\footnote{See \S 113, \emph{a.}}

